\begin{frame}
    \frametitle{Umsetzung}

    \begin{block}{Verwendete Tools}
        \begin{itemize}
            \item Python 3 / Jupyter Notebook
            \begin{itemize}
                \item NumPy
                \item Matplotlib
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{exampleblock}{Implementierte Funktionen}
        \begin{itemize}
            \item FIR-Filter
            \begin{itemize}
                \item Gauß
                \item Raised-Cosine
                \item Root-Raised-Cosine
            \end{itemize}
            \item Modulator
            \item Verstärker
            \item Kanalsimulation
        \end{itemize}
    \end{exampleblock}

\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
    \frametitle{Kanalsimulation}

    \begin{table}[htb]
        \centering
        \begin{tabularx}{\linewidth}{ >{\ttfamily\selectfont}l >{\ttfamily\selectfont}l X }
          \hline
          \textrm{Parameter} & \textrm{Datentyp} & Beschreibung \\
          \hline
          u0 & array & Eingangssignal der Glasfaser\\
          dt & float & Dauer eines Samples des Eingangssignals\\
          dz & float & Schrittweite\\
          nz & int & Anzahl der Schritte\\
          alpha & float & Dämpfungsparameter\\
          beta2 & float & Dispersionsparameter\\
          gamma & float & Nichtlinearitätsparameter\\
          \hdashline
          \multicolumn{3}{l}{Optionale Parameter}\\
          \hdashline
          return\_dict & bool & Wenn auf \code{True} gesetzt, gibt die Funktion ein Dictionary mit dem Signal nach jedem Schritt zurück.\\
          \hline
        \end{tabularx}
        \caption{Parameter für die Funktion \code{splitstepfourier}}
        \label{tab:parameters_ssfm}
      \end{table}
\end{frame}